\section{プローブ点におけるトレーサ濃度のモニター}
流体解析のジョブが実行されると，
暫くして実行時後処理用ディレクトリ\OFpath{postProcessing}が出来るので，
以下によりトレーサ濃度のモニターを行う.
\begin{lstlisting}[language={Command},basicstyle={\tiny\ttfamily\color{red}}]
##@lm01 トレーサ濃度のモニター
/home/center/opt/aarch64/apps/tcsds/1.2.31/openfoam/v2106/OpenFOAM-v2106/bin/foamMonitor -r 1 postProcessing/probes/0/Y &
# -r :更新秒
#または以下(上記コマンドをAllrun.monitorに記述している)
./Allrun.monitor &
\end{lstlisting}
\vspace{-8mm}
\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.45\columnwidth]{fig/monitor/Cmonitor.png}
  \end{center}
\end{figure}
\vspace{-18mm}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
  \item
    可視化ノードにはOpenFOAMのmoduleが無いので，
    Type I用の\OFtool{foamMonitor}のパスを直接指定している．
  \item
    \OFtool{foamMonitor}のプロットは，
    ファイルの更新がアイドル時間(デフォルト: 60秒)以上ないと終了されるが，
    強制終了する場合には \verb|killall gnuplot gnuplot_x11| などと，
    \verb|gnuplot|のプロセスを終了させる．
  \end{itemize}
\end{tips}
